{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_033482",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "변산반도국립공원"
    },
    "text": "面積が157km2に大きな辺山半島近くに位置した辺山半島国立公園は1971年12月に道立公園に指定されており、1988年6月11日に国立公園に昇格された。邊山面・河西面・サンソ面・チンソ面にわたっているこの公園は内辺山と外辺山に分けられている。内辺山には山地、渓谷、樹林、寺院などの景勝地があり、向かって外辺山が岩石海岸と砂浜海岸などの海岸の景色で有名だ。邊山面には開岩寺と開岩寺大雄殿、開岩寺同種などがあるところだ。石浦里には、来蘇寺と大雄宝殿、来蘇寺三重石塔などがある。内辺山には実状死地とウコン岩、仙界滝、カマソなどの景勝地がある。向かって外辺山が岩石海岸と白砂青松で有名なところだ。邊山面の格浦(ブアン・キョクポ)里の海岸には彩石江と赤壁江の二景勝地がある。邊山面のデハンリ海岸にある辺山海水浴場は干満の差と緩やかに深まる、水深などで有名な海水浴場だ。辺山の面一帯にはヒイラギ群落、ホオノキ群落、イヌツゲ群落などの天然記念物もあるところだ。辺山半島国立公園は韓国で重要な国立公園として知られている。",
    "QA": [
        {
            "question": "辺山半島国立公園はいつ道立公園に指定されましたか？",
            "answer": "辺山半島国立公園は1971年12月に道立公園に指定されました。"
        },
        {
            "question": "国立公園に昇格されたのはいつですか？",
            "answer": "国立公園に昇格されたのは1988年6月11日です。"
        },
        {
            "question": "辺山半島国立公園の面積は何km2ですか？",
            "answer": "辺山半島国立公園の面積は157km2です。"
        },
        {
            "question": "辺山半島国立公園には何種類の面がありますか？",
            "answer": "辺山半島国立公園には邊山面、河西面、サンソ面、チンソ面の4種類の面があります。"
        },
        {
            "question": "公園内の景勝地として挙げられている寺院はどの面にありますか？",
            "answer": "邊山面には開岩寺と開岩寺大雄殿、開岩寺同種などの景勝地があります。"
        },
        {
            "question": "辺山半島国立公園の外辺山は何の景色で有名ですか？",
            "answer": "辺山半島国立公園の外辺山は岩石海岸と砂浜海岸などの海岸の景色で有名です。"
        },
        {
            "question": "辺山半島国立公園の内辺山にある景勝地として挙げられているものは何ですか？",
            "answer": "内辺山には山地、渓谷、樹林、寺院などの景勝地があり、実状死地とウコン岩、仙界滝、カマソなどの景勝地もあります。"
        },
        {
            "question": "辺山半島国立公園の海岸で有名な景色はどこにありますか？",
            "answer": "邊山面の格浦(ブアン・キョクポ)里の海岸には彩石江と赤壁江の二景勝地があります。"
        },
        {
            "question": "辺山半島国立公園で有名な海水浴場はどこですか？",
            "answer": "邊山面のデハンリ海岸にある辺山海水浴場は干満の差と緩やかに深まる水深などで有名な海水浴場です。"
        },
        {
            "question": "辺山半島国立公園にある天然記念物として挙げられているものは何ですか？",
            "answer": "辺山の面一帯にはヒイラギ群落、ホオノキ群落、イヌツゲ群落などの天然記念物があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 332,
        "QA": 460
    }
}